**天津天海足球俱乐部**是一家位于[中国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[天津市的](../Page/天津市.md "wikilink")[足球俱乐部](../Page/足球俱乐部.md "wikilink")，成立于2006年。現為[中國足球超級聯賽參賽球隊](../Page/中國足球超級聯賽.md "wikilink")。

## 球队历史

### 天津松江时期

天津天海足球俱乐部的前身天津松江成立于2006年，首任主教练为[韩金铭](../Page/韩金铭.md "wikilink")，2007年球队将主场设在[呼和浩特](../Page/呼和浩特.md "wikilink")，由天津滨海控股有限公司冠名球队为**呼和浩特滨海**，并首次参加[乙级联赛](../Page/中国足球乙级联赛.md "wikilink")，随后球队在2008年迁回[天津](../Page/天津.md "wikilink")。

2008年，天津松江被冠名为**天津市团泊新城**参加乙级联赛，主教练是[张效瑞](../Page/张效瑞.md "wikilink")。

2010年在过去连续两赛季冲甲未果的天津松江在教练方面做出调整，聘请了一位来自[比利时的外籍主教练](../Page/比利时.md "wikilink")，天津松江也成为[中乙联赛中第一支聘请外籍主教练的球队](../Page/中国足球乙级联赛.md "wikilink")，在这个赛天津松江季以10胜5平1负的成绩，成为了预赛南区冠军，在决赛阶段的半决赛淘汰了[大连毅腾晋级决赛获得](../Page/大连毅腾足球俱乐部.md "wikilink")2011年的中甲联赛资格，但天津松江在决赛不敌[大连阿尔滨](../Page/大连阿尔滨足球俱乐部.md "wikilink")，获得联赛亚军。

2011年3月，天津松江在队史首场的中甲联赛中以1-0战胜[延边长白虎](../Page/延边长白虎足球俱乐部.md "wikilink")，但在此后的12轮比赛中，天津松江非平即负，没有取得一场胜利，直到第14轮比赛才取得赛季的第2场胜利。期间，主教练德维尔德离任，由助理教练[郝海涛接任](../Page/郝海涛.md "wikilink")。

2012年，天津松江使用[团泊足球场作为新主场](../Page/团泊足球场.md "wikilink")，是第一支以专业足球场作为主场的中甲联赛球队。2012赛季开始前，球队续约了核心球员[罗迪奇](../Page/亚历山大·罗迪奇.md "wikilink")，并引进了天津籍名将[万程以及韩国后卫](../Page/万程.md "wikilink")[李世仁增强球队实力](../Page/李世仁.md "wikilink")。

2012年11月16日，郝海东卸任。韩金铭与郝海涛随他一起离开。[李微奇和](../Page/李微奇.md "wikilink")[张效瑞分别接任球队的总经理和副总经理](../Page/张效瑞.md "wikilink")，本土老帅[裴恩才接任主教练](../Page/裴恩才.md "wikilink")。赛季即将结束时，裴恩才因为母亲病故而离队，教练组组长张效瑞率领球队打完了最后四轮比赛。

2013年底，球队聘请意大利知名教头担任球队技术总监，在2014赛季开始前更被任命为球队主教练。但由于战绩不佳，在下半赛季被葡萄牙教练替代。

2015年，俱乐部聘请在中国执教经历丰富的[德拉岑·拜塞克担任主教练](../Page/德拉岑·拜塞克.md "wikilink")\[1\]，并引进了津门名将[杨君以及](../Page/杨君.md "wikilink")[广东日之泉队后防大将](../Page/广东日之泉足球俱乐部.md "wikilink")[刘盛](../Page/刘盛.md "wikilink")\[2\]。但在赛季初，锋线大将[克劳迪内重伤](../Page/克奧甸尼·阿歷山大·艾柏利斯度.md "wikilink")，赛季报销，球队得分能力大减，在一连串不胜之后，球队在5月初与拜塞克解约。在经过教练组组长[孙建军过渡之后](../Page/孙建军.md "wikilink")，于5月12日签约前[北京八喜主教练](../Page/北京控股足球俱乐部.md "wikilink")[戈兰·托米奇成为球队主帅](../Page/戈兰·托米奇.md "wikilink")\[3\]。

### 天津权健时期

2015年中期转会期间，由于[天津泰达总经理李广益为了泰达俱乐部利益](../Page/天津泰达.md "wikilink")，未将赞助商天津权健集团私自签约的国家队主力边锋孙可报名，让球员面临无球可踢的境地。[天津泰达集团与](../Page/天津泰达.md "wikilink")[天津权健集团分道扬镳](../Page/天津权健集团.md "wikilink")。[天津权健随即全资入主](../Page/天津权健.md "wikilink")[天津松江足球俱乐部](../Page/天津松江足球俱乐部.md "wikilink")，俱乐部将在赛季结束后更名为天津权健足球俱乐部并引进[卢森伯格团队作为教练团队并且签下](../Page/卢森伯格.md "wikilink")[法比亚诺](../Page/法比亚诺.md "wikilink")、贾德森等重量级引援，励志2016赛季冲超成功。

2016年6月初，由于球队遭遇数轮不胜，球队宣布解除主教练[卢森伯格及其团队的职务](../Page/卢森伯格.md "wikilink")。6月9日，俱乐部官方宣布由前意大利国脚[卡纳瓦罗接任球队主教练](../Page/卡纳瓦罗.md "wikilink")\[4\]，并在赛季最后一轮冲超成功。

2017赛季，球队最终以15胜9平6负积54分的成绩位列当赛季积分榜第三位，取得[2018年亚足联冠军联赛附加赛参赛资格](../Page/2018年亚足联冠军联赛.md "wikilink")。同年11月，球队主教练卡纳瓦罗离任，由前佛罗伦萨主教练保罗·索萨接任球队主教练一职。\[5\]

2018年10月，球队宣布保罗·索萨离任权健主教练一职，同年11月初，宣布[崔康熙自](../Page/崔康熙.md "wikilink")2018赛季结束后担任权健主教练。\[6\]

在2018年12月权健集团[陷入舆论风波之后的](../Page/权健事件.md "wikilink")12月25日开始，权健俱乐部官网不再刊载集训消息，而天津多家媒体也不再刊登关于天津权健的集训报道\[7\]。

### 天津天海时期

2019年1月7日，据某足球记者透露，天津权健足球俱乐部已交由天津市足协托管，并将更名为“天津天海”，同时正在寻求新的投资人。\[8\]1月8日，天津权健足球俱乐部完成工商更名手续，更名为天津天海足球俱乐部。\[9\]

## 俱乐部文化

### 主场

从2012起，天津松江队开始使用位于天津[静海县的](../Page/静海县.md "wikilink")[天津团泊足球场](../Page/天津团泊足球场.md "wikilink")，这也是中国国内首座下沉式专业足球场。为配合在天津举行的[2013年东亚运动会准备工作](../Page/2013年东亚运动会.md "wikilink")，天津松江队曾暂时将主场迁至[天津市](../Page/天津市.md "wikilink")[津南区的](../Page/津南区.md "wikilink")[海河教育园体育中心](../Page/海河教育园体育中心.md "wikilink")\[10\]。

自2016年正式更名为天津权健足球俱乐部后，俱乐部选择使用[海河教育园体育中心做为主场](../Page/海河教育园体育中心.md "wikilink")。

为满足参加亚冠联赛的场地相关需求，自2018年起，俱乐部参加亚冠联赛将使用[天津奥林匹克体育中心体育场做为主场](../Page/天津奥林匹克体育中心体育场.md "wikilink")。\[11\]

自2019年正式更名为天津天海足球俱乐部后，俱乐部选择使用[天津奥林匹克体育中心体育场做为主场至今](../Page/天津奥林匹克体育中心体育场.md "wikilink")。

|                                                                                                                                                                      |
| -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [Tianjin_Tuanbo_Soccer_Stadium_2012.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tianjin_Tuanbo_Soccer_Stadium_2012.jpg "fig:Tianjin_Tuanbo_Soccer_Stadium_2012.jpg") |

### 队名变化

  - 2006年—2007年，**呼和浩特滨海**
  - 2008年—2015年，**天津松江**
  - 2016年（7月）-2018年，**天津权健**\[12\]
  - 2019年（1月15日）-，**天津天海**\[13\]

### 队徽变化

[File:HohhotBinhai.png|呼和浩特滨海队徽](File:HohhotBinhai.png%7C呼和浩特滨海队徽)
[File:TianjingTuanboxincheng.png|天津松江队徽](File:TianjingTuanboxincheng.png%7C天津松江队徽)
<File:Tianjin> quanjian FC logo.png|天津权健队徽

## 球员名单

\[14\] <small>更新日期：2017年3月2日</small>

<table style="width:17%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
<col style="width: 1%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><font color="0000FF">号码</p></th>
<th><p><font color="0000FF">国籍</p></th>
<th><p><font color="0000FF">姓名</p></th>
<th><p><font color="0000FF">出生日期</p></th>
<th><p><font color="0000FF">加盟年份</p></th>
<th><p><font color="0000FF">原俱乐部</p></th>
<th><p><font color="0000FF">出生地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><font color="0000FF"> <strong>守门员</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>1</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/张鹭.md" title="wikilink">张鹭</a></p></td>
<td><p>1987年9月6日</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/辽宁宏运.md" title="wikilink">辽宁宏运</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>18</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/张津(1994年出生).md" title="wikilink">张津</a></p></td>
<td><p>1994年6月7日</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>青年队</p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>22</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/杨君.md" title="wikilink">杨君</a></p></td>
<td><p>1981年6月10日</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/沈阳中泽.md" title="wikilink">沈阳中泽</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><font color="0000FF"> <strong>后卫</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>2</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/刘盛.md" title="wikilink">刘盛</a></p></td>
<td><p>1989年9月8日</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/广东日之泉.md" title="wikilink">广东日之泉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/广东.md" title="wikilink">广东</a><a href="../Page/兴宁.md" title="wikilink">兴宁</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>4</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/刘奕鸣.md" title="wikilink">刘奕鸣</a></p></td>
<td><p>1995年2月28日</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/里斯本竞技.md" title="wikilink">里斯本竞技</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽宁.md" title="wikilink">辽宁</a><a href="../Page/沈阳.md" title="wikilink">沈阳</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>5</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/杨善平.md" title="wikilink">杨善平</a></p></td>
<td><p>1987年10月20日</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/辽宁宏运.md" title="wikilink">辽宁宏运</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽宁.md" title="wikilink">辽宁</a><a href="../Page/大连.md" title="wikilink">大连</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>12</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/晏紫豪.md" title="wikilink">晏紫豪</a></p></td>
<td><p>1995年1月18日</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/东方巨龙.md" title="wikilink">东方巨龙</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/湖北.md" title="wikilink">湖北</a><a href="../Page/武汉.md" title="wikilink">武汉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>13</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/储今朝.md" title="wikilink">储今朝</a></p></td>
<td><p>1993年1月11日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/天津泰达.md" title="wikilink">天津泰达</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>21</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/权敬原.md" title="wikilink">权敬原</a></p></td>
<td><p>1992年1月31日</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/迪拜阿赫利足球俱乐部.md" title="wikilink">迪拜阿赫利</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/韩国.md" title="wikilink">韩国</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>25</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/糜昊伦.md" title="wikilink">糜昊伦</a></p></td>
<td><p>1995年1月10日</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/石家庄永昌.md" title="wikilink">石家庄永昌</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陕西.md" title="wikilink">陕西</a><a href="../Page/西安.md" title="wikilink">西安</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>27</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/张诚_(足球运动员).md" title="wikilink">张诚</a></p></td>
<td><p>1989年6月28日</p></td>
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>青年队</p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color="0000FF"> <strong>中场</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>3</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/王杰_(1989年出生).md" title="wikilink">王杰</a></p></td>
<td><p>1989年1月14日</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/江苏舜天足球俱乐部.md" title="wikilink">江苏舜天</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/江苏.md" title="wikilink">江苏</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>8</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/张修维.md" title="wikilink">张修维</a></p></td>
<td><p>1996年3月13日</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥林匹克里昂.md" title="wikilink">里昂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山东.md" title="wikilink">山东</a><a href="../Page/青岛.md" title="wikilink">青岛</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>14</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/黄龙_(足球运动员).md" title="wikilink">黄龙</a></p></td>
<td><p>1993年1月8日</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/新疆天山雪豹.md" title="wikilink">新疆天山雪豹</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/广东.md" title="wikilink">广东</a><a href="../Page/梅州.md" title="wikilink">梅州</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>16</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/郑达伦.md" title="wikilink">郑达伦</a></p></td>
<td><p>1994年2月11日</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/上海上港.md" title="wikilink">上海上港</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/辽宁.md" title="wikilink">辽宁</a><a href="../Page/鞍山.md" title="wikilink">鞍山</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>19</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/王晓龙_(1986年出生).md" title="wikilink">王晓龙</a></p></td>
<td><p>1986年3月11日</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/广州富力.md" title="wikilink">广州富力</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>28</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿克塞尔·维特塞尔.md" title="wikilink">维特塞尔</a></p></td>
<td><p>1989年1月12日</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/圣彼得堡泽尼特足球俱乐部.md" title="wikilink">泽尼特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/比利时.md" title="wikilink">比利时</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>29</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/李星灿.md" title="wikilink">李星灿</a></p></td>
<td><p>1987年7月23日</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td><p><a href="../Page/沈阳沈北.md" title="wikilink">沈阳沈北</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天津.md" title="wikilink">天津</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>38</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/孙可.md" title="wikilink">孙可</a></p></td>
<td><p>1989年8月26日</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/江苏舜天足球俱乐部.md" title="wikilink">江苏舜天</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/江苏.md" title="wikilink">江苏</a><a href="../Page/徐州.md" title="wikilink">徐州</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>39</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/王永珀.md" title="wikilink">王永珀</a></p></td>
<td><p>1987年1月19日</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/山东鲁能.md" title="wikilink">山东鲁能</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山东.md" title="wikilink">山东</a><a href="../Page/青岛.md" title="wikilink">青岛</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><font color="0000FF"> <strong>前鋒</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>9</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/儒尼奥尔·莫拉埃斯.md" title="wikilink">莫拉埃斯</a></p></td>
<td><p>1987年4月4日</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/圣保罗足球会.md" title="wikilink">圣保罗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴西.md" title="wikilink">巴西</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>10</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/帕托.md" title="wikilink">帕托</a></p></td>
<td><p>1989年9月2日</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td><p><a href="../Page/比利亚雷阿尔足球俱乐部.md" title="wikilink">比利亚雷阿尔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴西.md" title="wikilink">巴西</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>11</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/格乌瓦尼奥.md" title="wikilink">格乌瓦尼奥</a></p></td>
<td><p>1992年4月5日</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/桑托斯足球俱乐部.md" title="wikilink">桑托斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴西.md" title="wikilink">巴西</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>17</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/苏缘杰.md" title="wikilink">苏缘杰</a></p></td>
<td><p>1995年4月14日</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/费雷拉柏高斯足球俱乐部.md" title="wikilink">费雷拉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/山东.md" title="wikilink">山东</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>30</strong></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/张烁.md" title="wikilink">张烁</a></p></td>
<td><p>1983年9月17日</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p><a href="../Page/广州富力.md" title="wikilink">广州富力</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 著名球员

[张效瑞](../Page/张效瑞.md "wikilink")（2008年）
[田旭](../Page/田旭.md "wikilink")（2008年）
[黄勇](../Page/黄勇_\(足球员\).md "wikilink")（2009-2010年）
[荣宇](../Page/荣宇.md "wikilink")（2009年-今）
[冯扬](../Page/冯扬.md "wikilink")（2009-2013年）
[刘涛](../Page/刘涛_\(足球运动员\).md "wikilink")（2011-2012年）
[王强](../Page/王强_\(足球运动员\).md "wikilink")（2011-2012年）
[万程](../Page/万程.md "wikilink")（2012年-今）
[姜积弘](../Page/姜积弘.md "wikilink")（2013年）
[蔡楚川](../Page/蔡楚川.md "wikilink")（2013年-2014年）
[赵燕明](../Page/赵燕明.md "wikilink")（2013年-2015年）
[李星灿](../Page/李星灿.md "wikilink")（2014年-今）
[赵旭日](../Page/赵旭日.md "wikilink")（2016-2018年）
[张鹭](../Page/张鹭.md "wikilink")（2016年-今）
[孙可](../Page/孙可.md "wikilink")（2016年-今）
[张烁](../Page/张烁.md "wikilink")（2015年-今）
[杨君](../Page/杨君.md "wikilink")（2015年-今）
[张修维](../Page/张修维.md "wikilink")（2016-2018年）
[刘奕鸣](../Page/刘奕鸣.md "wikilink")（2016-2018年）
[杨善平](../Page/杨善平.md "wikilink")（2017年）
[王永珀](../Page/王永珀.md "wikilink")（2017-）
[杨旭](../Page/杨旭.md "wikilink")（2017-）
[亚历山大·罗迪奇](../Page/亚历山大·罗迪奇.md "wikilink")（2011年-2012年）
[大卫·兰](../Page/大卫·兰.md "wikilink") (2011年-2012年)
[李世仁](../Page/李世仁.md "wikilink")（2012年）
[吴偉超](../Page/吴偉超.md "wikilink")（2013年-2016年）
[瓦格纳](../Page/瓦格纳·路易斯·达席尔瓦.md "wikilink")（2013年）
[马丁·埃德温·加西亚](../Page/马丁·埃德温·加西亚.md "wikilink")（2013年）
[马里奥·卢西奥](../Page/马里奥·卢西奥.md "wikilink")（2013年-2015年）
[克劳迪内](../Page/克奥甸尼·阿历山大·艾柏利斯度.md "wikilink")（2014年-2015年）
[贾德森](../Page/雅德松.md "wikilink")（2016年）
[-{zh-hans:路易斯·法比亚诺;zh-hk:路爾斯·法比安奴;zh-tw:路易斯·法比亞諾;}-](../Page/路爾斯·法比安奴.md "wikilink")（2016年）
[-{zh-hans:维特塞尔;zh-hk:韋素}-](../Page/阿克塞尔·维特塞尔.md "wikilink")（2017-2018年）
[-{zh-hans:莫德斯特;zh-hk:莫迪斯迪}-](../Page/安東尼·莫迪斯特.md "wikilink")（2017-2018年）
[-{zh-hans:帕托;zh-hk:柏圖}-](../Page/阿歷山大·柏圖.md "wikilink")（2017-2019年）

## 历任主教练

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td><p><strong>在任时间</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/韩金铭.md" title="wikilink">韩金铭</a></p></td>
<td><p>2007年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/张效瑞.md" title="wikilink">张效瑞</a></p></td>
<td><p>2008年-2009年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郝海东.md" title="wikilink">郝海东</a><small>（代理主教练）</small></p></td>
<td><p>2010年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p></p></td>
<td><p>2010年-2011年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郝海涛.md" title="wikilink">郝海涛</a></p></td>
<td><p>2011年-2012年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/裴恩才.md" title="wikilink">裴恩才</a></p></td>
<td><p>2013年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/张效瑞.md" title="wikilink">张效瑞</a><small>（代理主教练）</small></p></td>
<td><p>2013年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p></p></td>
<td><p>2014年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p></p></td>
<td><p>2014年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德拉岑·拜塞克.md" title="wikilink">德拉岑·拜塞克</a></p></td>
<td><p>2015年1月-5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/孙建军.md" title="wikilink">孙建军</a><small>（代理主教练）</small></p></td>
<td><p>2015年5月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戈兰·托米奇.md" title="wikilink">戈兰·托米奇</a></p></td>
<td><p>2015年5月-11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/万德雷·卢森博格.md" title="wikilink">万德雷·卢森博格</a></p></td>
<td><p>2015年12月-2016年6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/法比奥·卡纳瓦罗.md" title="wikilink">法比奥·卡纳瓦罗</a></p></td>
<td><p>2016年6月-2017年11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/保罗·索萨.md" title="wikilink">保罗·索萨</a></p></td>
<td><p>2017年11月-2018年10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/朴忠均.md" title="wikilink">朴忠均</a></p></td>
<td><p>2018年10月-2018年11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/崔康熙.md" title="wikilink">崔康熙</a></p></td>
<td><p>2018年12月-2019年1月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈祥福.md" title="wikilink">沈祥福</a></p></td>
<td><p>2019年2月-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 教练组名单

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>姓名</strong></p></td>
<td><p><strong>职位</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/沈祥福.md" title="wikilink">沈祥福</a></p></td>
<td><p>主教练</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>刘学宇</p></td>
<td><p>中方教练组组长</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/左树声.md" title="wikilink">左树声</a></p></td>
<td><p>教练</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李玮峰.md" title="wikilink">李玮峰</a></p></td>
<td><p>总经理</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部链接

  - [天津松江足球俱乐部官方网站](http://songjiangfc.enorth.com.cn/)

<!-- end list -->

  - [天津权健足球俱乐部官方网站](http://www.chinaquanjianfc.com/)

## 参考资料

[Category:天津足球俱乐部](../Category/天津足球俱乐部.md "wikilink")
[Category:内蒙古足球史](../Category/内蒙古足球史.md "wikilink")
[Category:2006年建立的足球俱樂部](../Category/2006年建立的足球俱樂部.md "wikilink")

1.  [拜塞克出任松江队新主帅
    孙建军白毅加盟教练组](http://sports.enorth.com.cn/system/2014/12/15/012327980.shtml)
2.  [松江完成内援引进精妙压哨签
    杨君刘盛如愿加盟](http://sports.enorth.com.cn/system/2015/03/01/030050897.shtml)
3.  [托米奇执教松江火速履新
    快节奏训练全力迎恶战](http://sports.enorth.com.cn/system/2015/05/12/030225147.shtml)
4.  [权健官宣卡纳瓦罗上任！
    沈祥福任教练组组长](http://sports.sina.com.cn/china/b/2016-06-09/doc-ifxszkzy5003198.shtml)
5.  [权健官宣前佛罗伦萨主帅上任 盼带队达到新高度](http://www.sohu.com/a/202577380_463728)
6.  [束昱辉携崔康熙现场观战 权健3日正式官宣其上任](https://www.sohu.com/a/272907807_463728)
7.
8.
9.
10. [天津松江主场变更
    海河教育园主场自驾指引(图)](http://sports.enorth.com.cn/system/2013/05/23/010988153.shtml)
11. [权健确认亚冠占用泰达主场 将建球队专属更衣室](http://www.sohu.com/a/204407786_463728)
12.
13.
14. [2017中超联赛天津权健队完全名单](http://sports.sohu.com/20170302/n482173655.shtml)